{
	"categories" :
	[
		{
			"categoryName" : "Erdkunde",
			"questions":
			[
				{
					"questionText" : "Welches Land grenzt nicht an Deutschland?",
					"rightAnswer" : "Schweden",
					"wrongAnswers" : ["Italien", "Polen", "Oestereich"]
				},
				{
					"questionText" : "Was ist die Hauptstadt von Deutschland?",
					"rightAnswer" : "Berlin",
					"wrongAnswers" : ["Bremen", "Muenchen", "Bonn"]
				},
				{
					"questionText" : "Von was ist Hamburg die Hauptstadt?",
					"rightAnswer" : "Hamburg",
					"wrongAnswers" : ["Sachsen-Anhalt", "Bayern", "Mecklenburg-Vorpommern"]
				},
				{
					"questionText" : "Was ist die Hauptstadt von Bulgarien?",
					"rightAnswer" : "Sofia",
					"wrongAnswers" : ["Bruessel", "Burges", "Minsk"]
				},
				{
					"questionText" : "Was ist die Hauptstadt von Portugal?",
					"rightAnswer" : "Lissabon",
					"wrongAnswers" : ["Barcelona", "Madrid", "Neapel"]
				},
				{
					"questionText" : "Was ist die Hauptstadt von Polen?",
					"rightAnswer" : "Warschau",
					"wrongAnswers" : ["Prag", "Stettin", "Copenhagen"]
				},
				{
					"questionText" : "Was ist die Hauptstadt von Finnland?",
					"rightAnswer" : "Helsinki",
					"wrongAnswers" : ["Athen", "Litauen", "Wien"]
				},
				{
					"questionText" : "Welches Gebirge trennt Europa von Asien?",
					"rightAnswer" : "Ural",
					"wrongAnswers" : ["Alpen", "Himalaya", "Anden"]
				},
				{
					"questionText" : "Welches Gebirge trennt Europa von Asien?",
					"rightAnswer" : "Ural",
					"wrongAnswers" : ["Alpen", "Himalaya", "Anden"]
				},
				{
					"questionText" : "In welches Meer muendet der Rhein?",
					"rightAnswer" : "Nordsee",
					"wrongAnswers" : ["Ostsee", "Mittelmeer", "Schwarzes Meer"]
				},
				{
					"questionText" : "Welches Gebirge trennt Europa von Asien?",
					"rightAnswer" : "Ural",
					"wrongAnswers" : ["Alpen", "Himalaya", "Anden"]
				},
				{
					"questionText" : "Welches ist der wasserreichste Fluss der Welt?",
					"rightAnswer" : "Amazonas",
					"wrongAnswers" : ["Nil", "Mississippi", "Wolga"]
				}

			]
		},		
        {
			"categoryName" : "Allgemeinwissen",
			"questions":
			[
				{
					"questionText" : "Wen besiegte das tapfere Schneiderlein?",
					"rightAnswer" : "Zwerg",
					"wrongAnswers" : ["Riesen", "Elfen", "Orks"]
				},
                {
					"questionText" : "Welche Tiere kommen bei der Polizei nicht zum Einsatz?",
					"rightAnswer" : "Blindenhunde",
					"wrongAnswers" : ["Suchhunde", "Polizeihunde", "Reiterpferde"]
				},
                {
					"questionText" : "Welche Vorfahrtsregel gibt es im Strassenverkehr?",
					"rightAnswer" : "Rechts vor links",
					"wrongAnswers" : ["Links vor rechts", "Oben vor unten", "Unten vor oben"]
				},
                {
					"questionText" : "Was bedeutet: Nie ohne Seife waschen?",
					"rightAnswer" : "Reihenfolge der Himmelsrichtungen",
					"wrongAnswers" : ["Auflistung der Kontiente", "Die Zeitumstellung", "Planeten"]
				},
                {
					"questionText" : "Zu wie viel Prozent besteht der Mensch aus Wasser?",
					"rightAnswer" : "ca. 70 Prozent",
					"wrongAnswers" : ["ca. 50 Prozent", "ca. 20 Prozent", "ca. 10 Prozent"]
				},
                {
					"questionText" : "Welchen Hai gibt es wirklich?",
					"rightAnswer" : "Den Zitronenhai",
					"wrongAnswers" : ["Den Traubenhai", "Den Mangohai", "Den Erdbeerhai"]
				}
			]
		},

		{
			"categoryName" : "Mathe",
			"questions":
			[
				{
					"questionText" : "Was ist die Wurzel von 9?",
					"rightAnswer" : "3",
					"wrongAnswers" : ["7", "18", "2"]
				},
				{
					"questionText" : "7 x 8 =",
					"rightAnswer" : "56",
					"wrongAnswers" : ["51", "65", "73"]
				},
				{
					"questionText" : "5 + 3 x 2 =",
					"rightAnswer" : "11",
					"wrongAnswers" : ["16", "13", "24"]
				},
				{
					"questionText" : "(7 + 2) x 3 =",
					"rightAnswer" : "27",
					"wrongAnswers" : ["13", "23", "17"]
				},
				{
					"questionText" : "14 + 767 = ",
					"rightAnswer" : "781",
					"wrongAnswers" : ["475", "944", "504"]
				},
				{
					"questionText" : "9.400 + 48.400 = ",
					"rightAnswer" : "57.800",
					"wrongAnswers" : ["64.000", "59.500", "65.800"]
				},
				{
					"questionText" : "208 + 636 = ",
					"rightAnswer" : "844",
					"wrongAnswers" : ["899", "841", "807"]
				}
			]
		}
	]
}